【花式乃共】譚德塞：中国以外確診病例急增 韓意日伊朗疫情最應關注

世界衛生組織總幹事譚德塞周一（2日）在瑞士日內瓦記者會上表示，中國過去24小時單日新增的新型冠狀病毒確診病例，為1月22日以來新低，但中國以外的國家，單日新增病例快速增加，比中國多近9倍。他稱，現時韓國、意大利、伊朗和日本的疫情最值得關注，病毒在全球傳播的風險非常高。

譚德塞認為，仍有機會控制疫情，又指出目前最令人關注的形勢不在中國。他稱，疫情爆發以來，中國以外有逾60個國家出現確診病例，迄今累計逾8700宗、127人死亡，主要來自韓國、意大利、伊朗和日本。另目前逾130多個國家尚未發現任何病例。

（中央社/路透社）